import { Meta } from '@storybook/addon-docs/blocks';

<Meta title="Documentações/Repositórios" />

# Repositórios

Para cada pacote publicado no NPM temos um repositório que armazena o respectivo código fonte. Os nossos repos estão armazenados no serviço Bitbucket e não necessitam de autorização/permissão para serem visualizados.

- NX Design Tokens - [@linx-digital/nx-design-tokens](https://bitbucket.org/dcg-solutions/linx-digital-nx-design-tokens/src/main/)
- NX Design Token Transformer - [@linx-digital/design-token-transformer](https://bitbucket.org/dcg-solutions/linx-digital-design-token-transformer/src/main/)
- NX Icons - [@linx-digital/nx-icons](https://bitbucket.org/dcg-solutions/linx-digital-nx-icons/src/master/)
- NX React Components - [@linx-digital/nx-react-components](https://bitbucket.org/dcg-solutions/linx-digital-nx-react-components/src/master/)

### Controle de qualidade

Por padrão, configuramos em cada repositório algumas dependências para garantir a qualidade e integridade do nosso código:

- **semantic-release** ([mais informações](https://semantic-release.gitbook.io/semantic-release/)) <br/>
  Ferramenta que controla o versionamento e a publicação dos pacotes do NX
- **eslint** ([mais informações](https://eslint.org/docs/about/)) <br/>
  Ferramenta para validação de sintaxe e padronização de código
- **prettier** ([mais informações](https://prettier.io/)) <br/>
  Ferramenta para normalização do formato de escrita

### Semantic Release e os commits com prefixo

A ferramenta semantic-relase automatiza o nosso fluxo de versionamento e publicação de novas atualizações dos codebases. Para isso, ela utiliza as mensagens e ações do nosso repositório git.

Na mensagem de um commit, podemos adicionar um prefixo que corresponda a uma ação do versionamento semântico que esteja mapeada na ferramenta.

Aplicando o prefixo na mensagem de commit, a ferramenta entenderá que uma alteração foi realizada no código e intencionalmente irá disparar o fluxo de publicação de uma nova versão.

De acordo com a nossa configuração, o fluxo é disparado quando um ramo é mergeado no ramo principal, `master`. O ramo mergeado deve conter ao menos um (1) commit com prefixo.

### ✅ Uso correto do prefixo

```bash
# Indica o release de uma nova funcionalidade (x.^.x)
git commit -m "feat: contoso"

# Indica o release de uma correção (x.x.^)
git commit -m "fix: contoso"

# Não dispara o fluxo
git commit -m "contoso"
```

### ❌ Uso incorreto do prefixo

```bash
# Utilizar o prefixo sem espaço após os dois pontos
git commit -m "feat:contoso"

# Utilizar o prefixo incoerente com a modificação
# (no exemplo utilizamos feat, indicando uma nova funcionalidade
# e na mensagem do commit descrevemos uma correção no codebase)
git commit -m "feat: Corrige typo em contoso"
```

### Fluxo de deploy
